# Translations for the JOSM plugin 'scripting' (ko)
# Copyright (C) 2022 Gubaer
# This file is distributed under the same license as the josm-plugin_scripting package.
# FIRST AUTHOR, YEAR.
#
# Translators:
# Simon Legner, 2019
# 이동표, 2021
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: josm-plugin_scripting v0.2.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-19 18:29+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2018-01-17 21:36+0000\n"
"Language-Team: Korean (https://www.transifex.com/josm/teams/2544/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

msgid ""
"''onLoad()'' for plugin ''{0}'' failed. Plugin isn''t properly initialized."
msgstr "플러그인 \"{0}\" 에 대한 \"onLoad()\" 실패하였습니다. 플러그인이 제대로 초기화되지 않았습니다."

msgid "''{0}'' doesn''t exist."
msgstr "''{0}' 존재 하지 않습니다."

msgid "''{0}'' is a directory. Expecting a jar file instead."
msgstr "'{0}'' 은 디렉토리입니다. 대신 Jar 파일이 필요합니다."

msgid "''{0}'' is neither a ''jar'' nor a ''file'' URL"
msgstr "''{0}''은 ''jar''도 ''file'' URL도 아닙니다."

msgid "''{0}'' is neither an existing directory nor an existing jar file"
msgstr " ''{0}''은 기존 디렉토리도 기존 jar 파일도 아닙니다."

msgid "''{0}'' isn''t a valid URL"
msgstr "''{0}''은 유효한 URL이 아닙니다."

msgid "''{0}'' isn''t an existing jar file"
msgstr "''{0}''은 존재하지 않는 Jar 파일입니다."

msgid "''{0}'' isn''t readable. Can''t load a script engine from this file."
msgstr "''{0}''을 읽을 수 없습니다. 이 파일에서 스크립 엔진을 로드할 수 없습니다."

msgid ""
"<p>Failed to execute a script.</p><p/><p><strong>Error "
"message:</strong>{0}</p><p><strong>At:</strong>line {1}, column {2}</p>"
msgstr ""
"<p>스크립트를 실행하지 못했습니다.</p><p/><p><strong>에러 메세지:</strong>{0}</p><p><strong> "
"줄{1}</strong>,행 {2} </p>에서"

msgid ""
"<p>Failed to execute the script file ''{0}''.</p><p/><p><strong>Error "
"message:</strong>{1}</p>"
msgstr ""
"<p>스크립트 파일을 \"{0}\" 을 실행하지 못했습니다.</p><p/><p><strong>에러 메세지:</strong>{1}</p>"

msgid ""
"<p>The script can''t be executed, because a scripting engine with name "
"''{0}'' isn''t configured.</p><p>Refer to the online help for information "
"about how to install/configure a scripting engine for JOSM.</p>"
msgstr ""
"<p>스크립트는 실행되지 못했습니다. 왜냐하면 스크립트 엔진 ''{0}'' 이 구성되지 않았기 때문입니다. </p><p> JOSM용 "
"스크립팅 엔진을 설치/구성하는 방법에 대한 정보는 온라인 도움말을 참조하십시오.</p>"

msgid ""
"<strong>Support for python plugins is disabled.</strong><br>The scripting "
"plugin can load and run plugins written in <strong>Python</strong>. In order"
" to use this feature the Jython interpreter has to be on the class path when"
" you start JOSM. Currently, it isn''t and python plugin support is therefore"
" disabled.<br><br>Launch JOSM with the following command line: <br>java -cp "
"\"josm-jar.jar:/path/to/jython.jar\" "
"org.openstreetmap.josm.gui.MainApplication"
msgstr ""
"<strong>파이썬 플러그인 지원이 비활성화 되었습니다.</strong><br> 스크립팅 플러그인은 <strong>파이썬에 작성된 "
"플러그인이 작동 또는 가져올 수 있습니다. 자이썬 통역 특징을 사용하기 위해서 JOSM 시작할 때 path 클래스가 있어야합니다. 현재 "
"없고 파이썬 플러그인 지원은 그러므로 비활성화 되었습니다. <br><br> 다음 명령 줄을 사용하여 JOSM을 시작합니다: "
"<br>java -cp \"josm-jar.jar:/path/to/jython.jar\" "
"org.openstreetmap.josm.gui.MainApplication"

msgid "Accept the selected scripting engine"
msgstr "선택 한 스크립트 엔진을 허락합니다."

msgid "Add"
msgstr "추가"

msgid "Add a button for this script script file to the toolbar."
msgstr " 스크립트 파일에 대한 버튼을 도구 모음에 추가합니다."

msgid "Add a jar file providing a script engine"
msgstr "스크립트 엔진을 제공하는 jar 파일 추가합니다."

msgid "Add a path or jar file"
msgstr "경로 또는 Jar 파일 추가합니다"

msgid "Add a plugin"
msgstr "플러그인을 추가합니다."

msgid "Add an additional repository"
msgstr "추가 저장소 추가합니다"

msgid ""
"Add directories and/or jar files where the Jython engine shall look for "
"Python packages or modules."
msgstr "Jython 엔진이 Python 패키지 또는 모듈을 찾을 디렉토리 및 jar 파일을 추가합니다"

msgid "Add toolbar button"
msgstr "툴바 버튼 추가"

msgid "Added {0} primitive"
msgid_plural "Added {0} primitives"
msgstr[0] "{0} 요소들을 추가 되었습니다."

msgid "Always on top"
msgstr "항상 상단에"

msgid "Available engines:"
msgstr "이용가능한 엔진들:"

msgid "Available script engines"
msgstr "이용가능한 스크립트 엔진들"

msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgid "Changed {0} primitive"
msgid_plural "Changed {0} primitives"
msgstr[0] "{0} 요소들로 변경되었습니다."

msgid "Clear log"
msgstr "로그 지우기"

msgid "Clear the log content"
msgstr "로그 내용 지우기"

msgid "Close"
msgstr "닫기"

msgid "Close the scripting console"
msgstr "스크립팅 콘솔 닫기"

#. title
msgid "Configure script engines and scripts"
msgstr "스크립트 엔진 및 스크립트 구성"

#. title
#. icon name
msgid "Configure scripting preferences"
msgstr "스크립트 환경설정 구성"

msgid "Configure..."
msgstr "구성..."

msgid "Create or edit a CommonJS module repository"
msgstr "CommonJS 모듈 저장소 생성 또는 편집"

msgid "Create or edit a path"
msgstr "길을 생성하거나 편집"

msgid "Current file:"
msgstr "현재 파일:"

msgid "Deleted {0} primitive"
msgid_plural "Deleted {0} primitives"
msgstr[0] "{0} 요소 삭제되었습니다."

msgid "Down"
msgstr "아래"

msgid "Download and install scripting engine"
msgstr "다운로드 그리고 스크립트 엔진을 설치합니다."

#. create the edit menu
msgid "Edit"
msgstr "고치기"

msgid "Empty file name"
msgstr "파일 이름이 비었습니다."

msgid "Enter additional JAR files which provide script engines."
msgstr "스크립트 엔진에서 제공된 추가 JAR 파일들 입력합니다."

msgid "Enter the name of a script file"
msgstr "스크립트 파일 이름을 입력합니다."

msgid "Execute the script"
msgstr "스크립트 실행"

msgid ""
"Executing scripts in language <strong>{0}</strong> using engine "
"<strong>{1}</strong>."
msgstr "<strong>{1}</strong> 엔진을 사용하여 <strong>{0}</strong> 언어로 스크립트 실행"

msgid ""
"Executing scripts with the built-in scripting engine for language "
"<strong>{0}</strong> based on <strong>{1}</strong>."
msgstr ""
"<strong>{1}</strong> 을 기초로 하는 <strong>{0}</strong> 언어가 들어있는 스크립트 엔진을 실행"

msgid "Failed to create URL referring to the module repository ''{0}''"
msgstr "모듈 저장소\"{0}\" 이 언급되어진 URL 생성하는데 실패하였습니다."

msgid "Failed to instantiate plugin ''{0}''."
msgstr "플러그인 \"{0}\" 예를 드는데 실패하였습니다."

msgid "Failed to load file ''{0}''."
msgstr "\"{0}\" 파일을 불러오는데 실패하였습니다."

msgid "Failed to load icon ''{0}''"
msgstr "\"{0}\" 아이콘을 로드하는데 실패하였습니다."

msgid "Failed to load icon ''{0}/{1}''"
msgstr "\"{0}/{1}\" 아이콘을 불러오는데 실패하였습니다."

msgid ""
"Failed to load python module ''{0}''. \n"
"Make sure the preferences with key ''{1}'' include the path to the module."
msgstr ""
"파이썬 모듈 \"{0}\" 불러오는데 실패하였습니다.\n"
"길이 포함된 모듈 키 \"{1}\" 가 환경설정에서 확실히 하십시오."

msgid "Failed to lookup plugin class ''{0}''."
msgstr "플러그인 클래스 \"{0}\" 을 조회 하지 못했습니다."

msgid ""
"Failed to open file ''{0}'' as jar file. Can''t load a script engine from "
"this file."
msgstr "파일''{0}'' 을 jar 파일로 열지 못했습니다. 이 파일에서 스크립트 엔진을 로드할 수 없습니다."

msgid "Failed to read the script from file ''{0}''."
msgstr " 파일''{0}''에서 스크립트를 읽지 못했습니다."

msgid "Failed to read the script from the file ''{0}''."
msgstr "파일''{0}'' 에서 스크립트를 읽지 못했습니다."

msgid "Failed to save file ''{0}''."
msgstr "파일 ''{0}'' 저장하는데 실패하였습니다."

#. create the file menu
msgid "File"
msgstr "파일"

msgid "File not found"
msgstr "파일을 찾을 수 없습니다."

msgid "File not readable"
msgstr "파일을 읽을 수 없습니다."

msgid "File:"
msgstr "파일:"

msgid "IO error"
msgstr "IO 에러"

msgid "IO exception"
msgstr "IO 예외"

msgid "JAR file"
msgstr "JAR 파일"

msgid "JAR files"
msgstr "JAR 파일들"

msgid "JOSM currently supports the following script engines:"
msgstr "JOSM 현재 스크립트 엔진을 지원합니다."

msgid ""
"Jython interpreter isn''t on the class path. Support for Python plugins is "
"disabled."
msgstr "Jython 통역은 길 클래스에 있지 않습니다. 파이썬 플러그인 지원이 비활성화 되었습니다."

msgid "Language version:"
msgstr "언어 버전:"

msgid "Language:"
msgstr "언어:"

msgid "Launch file chooser"
msgstr "파일 선택기 실행"

#. don't translate
msgid "Launch file selection dialog"
msgstr "파일 선택 대화상자 실행"

msgid "MIME-Types:"
msgstr "MIME-유형:"

msgid "Move the selected path up by one position"
msgstr "선택한 경로를 한 위치 위로 이동합니다."

msgid "Move the selected repository down by one position"
msgstr "선택한 저장소를 한 위치 아래로 이동합니다."

msgid "Move the selected repository up by one position"
msgstr "선택한 저장소를 한 위치 위로 이동합니다."

msgid "Name:"
msgstr "이름:"

msgid "No script engine selected."
msgstr "선택한 스크립트 엔진이 없습니다."

msgid "No syntax kit"
msgstr "구문 키트가 없습니다."

msgid "OK"
msgstr "확인"

msgid "Open"
msgstr "열다"

msgid "Open a script file"
msgstr "스크립트 파일을 엽니다."

msgid "Please enter a file name first."
msgstr "먼저 파일명을 입력해주세요."

msgid ""
"Please enter or paste a valid directory path or path to a jar/zip file."
msgstr "유효한 디렉토리 경로 또는 jar/zip 파일 경로를 입력하거나 복사해서 넣으시길 바랍니다."

msgid ""
"Please enter or paste a valid file or jar URL. HTTP URLs are not supported."
msgstr "유효한 파일 또는 jar URL을 입력하거나 붙여넣으십시오. HTTP URL은 지원되지 않습니다."

msgid "Remove"
msgstr "지우기"

msgid "Remove a path"
msgstr "길 제거"

msgid "Remove a repository"
msgstr "저장소 제거"

msgid "Remove selected plugins"
msgstr "선택한 플러그인 제거"

msgid "Remove the selected jar files"
msgstr "선택된 jar 파일을 제거합니다."

msgid "Run"
msgstr "작동"

#. title
#. icon name
msgid "Run a script"
msgstr "스크립트 작동"

#. Display filename as tooltip instead of generic one
msgid "Run script ''{0}''"
msgstr "\"{0}\" 스크립트 작동"

msgid "Run the script"
msgstr "스크립트 작동"

msgid "Run..."
msgstr "작동..."

msgid "Save"
msgstr "저장"

msgid "Save as ..."
msgstr "다른 이름으로 저장..."

msgid "Save script to current file"
msgstr "현재 파일을 스크립트에 저장"

msgid "Save to a script file"
msgstr "스크립트 파일로 저장"

msgid "Script engine not found"
msgstr "스크립트 엔진을 찾지 못했습니다."

msgid "Script engines"
msgstr "스크립트 엔진"

msgid "Script execution failed"
msgstr "스크립트 실행 실패"

msgid "Script execution has failed."
msgstr "스크립트 실행에 실패하였습니다."

#. icon name
msgid "Scripting"
msgstr "스크립팅"

msgid "Scripting Console"
msgstr "스크립팅 콘솔"

msgid "Scripting: Run a Script"
msgstr "스크립팅: 스크립트 작동"

msgid "Scripting: Show/hide scripting console"
msgstr "스크립팅: 스크립팅 콘솔을 보여주기/숨기기"

msgid "Select a directory or a jar file"
msgstr "디렉토리 또는 jar 파일 선택하기"

msgid "Select a directory or jar/zip file"
msgstr "디렉토리 또는 jar/zip파일 선택하기"

msgid "Select a jar file"
msgstr "jar 파일 선택"

msgid "Select a script"
msgstr "스크립트 선택"

msgid "Select a script file"
msgstr "스크립트 파일 선택"

msgid "Select a script file and click on <strong>Run</strong>."
msgstr "스크립트 파일 선택하고 <strong>작동하는</strong>을 클릭하기"

msgid "Select an engine"
msgstr "엔진 선택하기"

msgid "Show scripting console"
msgstr "스크립팅 콘솔 보여주기"

#. title
#. icon name
msgid "Show/hide the scripting console"
msgstr "스크립팅 콘솔 보여주기/숨기기"

msgid ""
"The jar file ''{0}'' doesn''t provide a script engine. The entry ''{1}'' is "
"missing."
msgstr "jar 파일 \"{0}\" 은 스크립트 엔진에 제공되지 않습니다. 항목 \"{1}\" 이 없습니다."

msgid "The script file ''{0}'' doesn''t exist."
msgstr "스크립트 파일 \"{0}\" 존재하지 않습니다."

msgid "The script file ''{0}'' isn''t readable."
msgstr "스크립트 파일 \"{0}\" 을 읽을 수 없습니다."

msgid ""
"The scripting plugin can load and run plugins written in "
"<strong>Python</strong>. Below you can configure where it looks for locally "
"deployed plugins and which plugins it should load and launch at startup "
"time."
msgstr ""
"스크립팅 플러그인은 불러 들 일 수 있고 <strong>파이썬</strong> 작성 된 플러그인이 작동 합니다. 아래에서 로컬로 배포된 "
"플러그인을 찾는 위치와 시작 시 로드하고 시작해야 하는 플러그인을 구성할 수 있습니다."

msgid "URL ''{0}'' doesn''t refer to an existing local directory or jar file"
msgstr "URL ''{0}''은 기존 로컬 디렉토리 또는 jar 파일을 참조하지 않습니다."

msgid "URL ''{0}'' doesn''t refer to an existing local jar file"
msgstr "URL ''{0}''은 기존 로컬 jar 파일을 참조하지 않습니다."

msgid "Up"
msgstr "위"

msgid "Version:"
msgstr "버전:"

msgid "cancel"
msgstr "닫기"

msgid "plugin class loader for plugin ''{0}'' not found"
msgstr "플러그인 \"{0}\" 위한 불러오기 플러그인 클래스를 찾지 못했습니다."

msgid "unknown"
msgstr "알 수 없는"

#. used in the context of a combo box
msgid "{1} (with engine {0})"
msgstr "{1}( 엔진{0} 과)"

#. Plugin description for josm-scripting-plugin
msgid "Runs scripts in JOSM"
msgstr "JOSM 안에 스크립트 실행하기"
